% @Difficulté 1/2
% @Mathalea uuid=acee0&id=2F32-3&n=1&d=10&s=2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions
% @SousTheme Variations
% @Titre Exploiter un tableau de variations

\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
Voici le tableau de variations d'une fonction $f$ définie sur $[-13;19]$.

\medskip

              \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.5,-6.1) rectangle (30,0.1);


    	\tkzTabInit[lgt=3,deltacl=1,espcl=2.5]{ $x$ / 2, $f(x)$ / 4}{ $-13$, $-8$, $-3$, $19$}
	\tkzTabVar{  +/$5$, -/$2$, +/$3$, -/$-3$}
\end{tikzpicture} ~\\
Encadrer le plus précisément possible $f(x)$ (en déterminant les valeurs de $m$ et de $M$ telles que $m\leqslant f(x)\leqslant M$) dans chacun des cas suivants :
\begin{enumerate}
\item $x\in[-13;-3]$
\item $x\in[-8;19]$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item Sur $[-13;-3]$, le minimum de $f$ est $2$ et le maximum est $5$. \\
          Ainsi, pour $x\in[-13;-3]$, \,\,\, $2\leqslant f(x)\leqslant 5$.
\item Sur $[-8;19]$, le minimum de $f$ est $-3$ et le maximum est $3$. \\
          Ainsi, pour $x\in[-8;19]$, \,\,\, $-3\leqslant f(x)\leqslant 3$.
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Par exemple, si le tableau de variations de la fonction $f$, définie sur l'intervalle sur $[-1;22]$, est :

\medskip

              \begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.6]
    \tkzTabInit[lgt=3,deltacl=1,espcl=5]{ $x$ / 2, $f(x)$ / 4}{ $-1$, $6$, $17$, $22$}
	\tkzTabVar{  -/$4$, +/$5$, -/$3$, +/$8$}
	\end{tikzpicture}
	
alors sur $[-1;17]$, le minimum de $f$ est $3$ et le maximum est $5$. \\

Et donc, pour $x\in[-1;17]$, \,\,\, $3\leqslant f(x)\leqslant 5$. 
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item On a $2\leqslant f(x)\leqslant 5$
\item On a $-3\leqslant f(x)\leqslant 3$.
\end{enumerate}
\end{Reponse}